\documentclass[onecolumn, letter, 11pt]{article}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{fourier}
\usepackage[sumlimits]{amsmath}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{geometry}
\usepackage{paralist}
\usepackage{url}

\geometry{left=3cm,right=3cm,top=3cm,bottom=3cm}


\begin{document}

\title{Curso Inteligencia Artificial} 

\author{Julio Waissman Vilanova\\
  2015a} 

\date{\texttt{juliowaissman@mat.uson.mx} }

\maketitle

\section*{Temario}

\begin{enumerate}

\item Introducción a la IA.

  \begin{itemize}
  \item[{\bf Tema 1}.] Introducción a la IA. 
  \item[{\bf Tema 2}.] Agentes racionales.
  \end{itemize}

\item Entornos discretos deterministas conocidos estáticos.

  \begin{itemize}
  \item[{\bf Tema 3}.] Optimización discreta (métodos metaheurísticos).
  \item[{\bf Tema 4}.] Problemas de satisfacción de restricciones.
  \end{itemize}

\item Entornos discretos deterministas conocidos dinámicos.

  \begin{itemize}
  \item[{\bf Tema 5}.] Búsquedas. 
  \item[{\bf Tema 6}.] Juegos observables deterministas.
  \end{itemize}

\item Entornos discretos no deterministas estáticos. 

  \begin{itemize}
  \item[{\bf Tema 7}.] Redes bayesianas.
  \item[{\bf Tema 8}.] Aprendizaje supervisado.
  \item[{\bf Tema 9}.] Aprendizaje no supervisado.
  \end{itemize}


\item Entornos discretos no deterministas dinámicos ({\bf lo que no se alcanza a ver}) \footnote{Se verán temas si alcanza el tiempo} 

  \begin{itemize}
  \item[{\bf Tema 10}.] Cadenas de Markov.
  \item[{\bf Tema 10}.] Procesos de decisión markovianos.
  \item[{\bf Tema 14}.] Aprendizaje reforzado.
  \item[{\bf Tema 15}.] Juegos estocásticos.
  \end{itemize}

\end{enumerate}


\section*{Evaluación}

\begin{description}

\item Exámenes rápidos: 20 \% de la calificación final.

\item Examen intermedio: 20\% de la calificación final. 

\item Examen final: 30\% de la calificación final).

\item Tareas: 30\% de la calificación final.  

\end{description}

A lo largo del curso
se solicitarán de 4 a 8 tareas, las cuales serán pequeños proyectos de programación. Con
las siguientes características:

\begin{itemize}
\item   En cada tarea estará claramente especificado el valor de cada pregunta. 
\item La tarea contará completa si se entrega antes de la fecha límite de entrega. 
\item Si la tarea se entrega después contará solamente el 50\% de la
  calificación obtenida.  
\item La calificación de las tareas es el promedio de calificación del 80\% de las tareas mejor calificadas.
\end{itemize}

\begin{center}
{\bf Es requisito indispensable para aprobar el curso el
  tener una nota aprobatoria final en las tareas}. 
\end{center}

Para los exámenes, se permite consultar cualquier documento, libro,
notas del curso, etc. Sin embargo no está permitido comentar nada con
los compañeros. Parar información, o discutir un problema con un
compañero durante un examen se considera una falta al código de ética
del curso, por lo que los alumnos que incurran en dichas prácticas
están reprobados en la materia. 

Todos los vernes habrá un exámen rápido (de 15 min. a media hora, y en algunos pocos casos
la hora completa). Estos exámenes rápidos serán de una o dos preguntas o de preguntas de
opción múltiple. Algunas semanas no habrá exámenes rápidos.

\section*{Python}

Se asume que los alumnos del curso de Inteligencia Artificial tienen
cierto nivel de competencias en programación, y que aprender un nuevo
lenguaje no es un problema. Para el curso se utilizará el lenguaje
interpretado \emph{Python}. Cualquier distribución de Python es buena,
pero para este curso recomendamos probar \emph{Anaconda},  una distribución científica que se comienza a
utilizar mucho en diferentes universidades y centros de investigación en Estados Unidos. 

Cualquier entorno de desarrollo para \emph{Python} es bueno y suficiente para el curso. En
particular, al instalar \emph{Anaconda}, esta incluye un entorno de desarrollo integrado
para \emph{Python} llamado \emph{Spyder}, que parece ser suficientemente amigable y
sencillo para las actividades que se realizarán en el curso. 

\section*{Asesorias, material y tareas}

Para esta clase vamos a utilizar \emph{Piazza} para la respuesta de
dudas relativas al curso, a la administración del curso (fechas de
exámenes por ejemplo) así como para distribuir anuncios de manera
eficiente. En lugar de enviar correos electrónicos con preguntas, les
recomiendo utilizar esta plataforma. Las dudas pueden mandarse en
forma privada o pública. 

Para darse de alta en el curso seguir este link:
\begin{center}
\url{piazza.com/uson.mx/spring2015/9458}
\end{center}
y para entrar en el curso seguir este link
\begin{center}
\url{piazza.com/uson.mx/spring2015/9458/home}
\end{center}

Para las tareas se utilizará \emph{GitHub}. La información del sitio
de GitHub se verá en las primeras semanas del curso.

\section*{Bibliografía}

El curso se basa en el libro << \emph{Artificial Intelligence: A
  Modern Approach}>> (AIMA). Este es el libro de texto más utilizado
en el mundo para el curso de Inteligencia Artificial. Existen varios
ejemplares en la biblioteca de Ciencias Exactas. En español la
referencia es:
\begin{center}
  \textbf{Inteligencia Artificial Un Enfoque Moderno, 2 ed.}\\
  \emph{Stuart Russell y Peter Norvig} (Pearson Educación)\\
  ISBN: 842054003x. ISBN-13: 9788420540030
\end{center}

La traducción de la primera edición es pésima, y casi
imposible de leer. Favor de evitar en lo posible utilizar la primera
edición del libro en español.

\section*{Consideraciones generales}

Esta estrictamente prohibido hablar por telefono o contestar mensajes
dentro de clase. Si suena el teléfono y considera que es muy
importante la llamada, entonces salir a contestarlo. La clase dura
solamente una hora al día, por lo que no es necesario hacer pausa para
salir al baño. Si alguien debe salir por una urgencia solamente salga
del salón. Todo el que sale del salón ya no vuelve ese día. Si alguien
llega tarde, solo entre sin distraer a sus compañeros.

\end{document}
